# Chinese (Simplified, China) translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2025 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2025-03-02 22:00+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-03-02 22:01+0800\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: zh_Hans_CN <LL@li.org>\n"
"Language: zh_Hans_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: chapter_directory_parser.py:128
#, python-format
msgid "Chapter %d"
msgstr "第 %d 章"

#: config_manager.py:35
msgid "Start testing LLM configuration..."
msgstr "开始测试LLM配置..."

#: config_manager.py:49
msgid "✅ LLM configuration test succeeded!"
msgstr "LLM 配置测试成功了！"

#: config_manager.py:52
msgid "❌ LLM configuration test failed: no response was obtained"
msgstr "❌LLM 配置测试失败：未获得响应"

#: config_manager.py:54
#, python-format
msgid "❌ LLM configuration test error: %s"
msgstr "❌LLM 配置测试错误：%s"

#: config_manager.py:63
msgid "Start testing the Embedding configuration..."
msgstr "开始测试嵌入式配置..."

#: config_manager.py:74
msgid "✅ Embedding configuration test succeeded!"
msgstr "✅嵌入配置测试成功了！"

#: config_manager.py:77
msgid "❌ Embedding configuration test failed: vector not obtained"
msgstr "❌嵌入配置测试失败：未获得向量"

#: config_manager.py:79
#, python-format
msgid "❌ Embedding configuration test error: %s"
msgstr "❌嵌入配置测试错误：%s"

#: consistency_checker.py:70
msgid "No reply from the review Agent"
msgstr "没有评论代理的答复"

#: llm_adapters.py:66 llm_adapters.py:299
msgid "No response from DeepSeekAdapter."
msgstr "Deepseekadapter没有回应。"

#: llm_adapters.py:94
msgid "No response from OpenAIAdapter."
msgstr "没有Openaiadapter的回应。"

#: llm_adapters.py:124
msgid "No text response from Gemini API."
msgstr "Gemini API没有文本响应。"

#: llm_adapters.py:163
msgid "No response from AzureOpenAIAdapter."
msgstr "没有AzureopenaiaiaDapter的反应。"

#: llm_adapters.py:194
msgid "No response from OllamaAdapter."
msgstr "Ollamaadapter没有回应。"

#: llm_adapters.py:219
msgid "No response from MLStudioAdapter."
msgstr "没有mlstudioadapter的响应。"

#: llm_adapters.py:260
msgid "You are a helpful assistant."
msgstr "您是一个有益的助手。"

#: llm_adapters.py:267
msgid "No response from AzureAIAdapter."
msgstr "没有Azureaiadapter的反应。"

#: llm_adapters.py:293
msgid "You are DeepSeek, an AI AI assistant"
msgstr "您是DeepSeek，AI AI助手"

#: utils.py:18
#, python-format
msgid "[read_file] An error occurred while reading a file: %s"
msgstr "[read_file]读取文件时发生了错误：%s"

#: utils.py:30
#, python-format
msgid "[append_text_to_file] An error occurred: %s"
msgstr "[append_text_to_file]发生错误：%s"

#: utils.py:38
#, python-format
msgid "[clear_file_content] Unable to clear the content of file: %s"
msgstr "[clear_file_content]无法清除文件的内容：%s"

#: utils.py:46
#, python-format
msgid "[save_string_to_txt] An error occurred while saving the file: %s"
msgstr "[save_string_to_txt]保存文件时发生了错误：%s"

#: utils.py:55
#, python-format
msgid "[save_data_to_json] Error saving data to JSON file: %s"
msgstr "[save_data_to_json]错误保存数据到json文件：%s"

#: novel_generator/architecture.py:175
#, python-format
msgid ""
"## 1) LLM Model: %s\n\n"
"## 2) Novel settings\n"
"Topic: %s\nType: %s\nLength: about No. of %d chapters(Each chapter %d words)\n"
"\n"
"## 3) Core seeds\n"
"%s\n"
"\n"
"## 4) Character Dynamics\n"
"%s\n"
"\n"
"## 5) Worldview\n"
"%s\n"
"\n"
"## 6) Three-act plot structure\n"
"%s\n"
msgstr ""
"## 1) LLM 模型: %s\n\n"
"## 2）小说设置\n"
"主题：%s\n类型：%s\n长度：%d 章节（每章 %d 单词）\n"
"\n"
"## 3）核心种子\n"
"%s\n"
"\n"
"## 4）角色动力学\n"
"%s\n"
"\n"
"## 5）世界观\n"
"%s\n"
"\n"
"## 6）三幕图结构\n"
"%s\n"

#: novel_generator/finalization.py:115
#, python-format
msgid ""
"The following chapters have short text. Please expand them while keeping the plot coherent to make them more fulfilling, close to the word %d:\n"
" Original content:%s"
msgstr ""
"以下章节有简短的文字。请扩展它们，同时保持情节相干以使它们更加充实，接近%d。\n"
" 原始内容：%s"

#: ui/chapters_tab.py:10
msgid "Chapters Manage"
msgstr "章节管理"

#: ui/chapters_tab.py:23
msgid "<< Previous Chapter"
msgstr "<<上一章"

#: ui/chapters_tab.py:26
msgid "Next Chapter >>"
msgstr "下一章>>"

#: ui/chapters_tab.py:33
msgid "Save Modification"
msgstr "保存修改"

#: ui/chapters_tab.py:36
msgid "refresh chapter list"
msgstr "刷新章节列表"

#: ui/chapters_tab.py:50
msgid ""
"The chapters folder has not been found, please make a chapter or check the "
"save path."
msgstr "尚未找到章节文件夹，请进行章节或检查保存路径。"

#: ui/chapters_tab.py:82
#, python-format
msgid "Chapter file %s does not exist!"
msgstr "章节文件%s不存在！"

#: ui/chapters_tab.py:91 ui/chapters_tab.py:95 ui/character_tab.py:28
#: ui/character_tab.py:39 ui/directory_tab.py:28 ui/directory_tab.py:39
#: ui/generation_handlers.py:24 ui/generation_handlers.py:68
#: ui/generation_handlers.py:105 ui/generation_handlers.py:235
#: ui/generation_handlers.py:315 ui/generation_handlers.py:393
#: ui/generation_handlers.py:396 ui/generation_handlers.py:408
#: ui/setting_tab.py:28 ui/setting_tab.py:39 ui/summary_tab.py:28
#: ui/summary_tab.py:39
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: ui/chapters_tab.py:21
msgid "Copy to Clipboard"
msgstr "复制到剪贴板"

#: ui/chapters_tab.py:91
msgid "No chapter has been selected and cannot be saved."
msgstr "没有选择章节，也不能保存。"

#: ui/chapters_tab.py:95
msgid "Please configure the save file path first"
msgstr "请先配置保存文件路径"

#: ui/chapters_tab.py:101
#, python-format
msgid "Save modifications to chapter %s."
msgstr "将修改保存到章%s。"

#: ui/chapters_tab.py:115 ui/chapters_tab.py:129 ui/config_tab.py:256
#: ui/config_tab.py:305
msgid "Info"
msgstr "信息"

#: ui/chapters_tab.py:115
msgid "It's already the first chapter."
msgstr "这已经是第一章。"

#: ui/chapters_tab.py:129
msgid "It's already the last chapter."
msgstr "这已经是最后一章。"

#: ui/character_tab.py:10
msgid "Character State"
msgstr "角色状态"

#: ui/character_tab.py:15 ui/directory_tab.py:15 ui/setting_tab.py:15
#: ui/summary_tab.py:15
#, python-format
msgid "Load %s"
msgstr "加载 %s"

#: ui/character_tab.py:18 ui/directory_tab.py:18 ui/setting_tab.py:18
msgid "Save Modify"
msgstr "保存修改"

#: ui/character_tab.py:28 ui/character_tab.py:39 ui/directory_tab.py:28
#: ui/directory_tab.py:39 ui/setting_tab.py:28 ui/summary_tab.py:28
#: ui/summary_tab.py:39
msgid "Please set the save file path first"
msgstr "请先设置保存文件路径"

#: ui/character_tab.py:34
msgid "character_state.txt is loaded to the editing area."
msgstr "targin_state.txt已加载到编辑区域。"

#: ui/character_tab.py:45
msgid "Modifications to character_state.txt have been saved. "
msgstr "对targin_state.txt的修改已保存。"

#: ui/config_tab.py:22 ui/novel_params_tab.py:69
msgid "Chapter number:"
msgstr "章节"

#: ui/config_tab.py:22 ui/novel_params_tab.py:126
msgid "?"
msgstr "?"

#: ui/config_tab.py:26 ui/main_window.py:163 ui/novel_params_tab.py:130
msgid "Parameter description"
msgstr "参数描述"

#: ui/config_tab.py:26 ui/main_window.py:162 ui/novel_params_tab.py:130
msgid "No description yet"
msgstr "还没有描述"

#: ui/config_tab.py:39
msgid "LLM Model settings"
msgstr "LLM模型设置"

#: ui/config_tab.py:40
msgid "Embedding settings"
msgstr "嵌入设置"

#: ui/config_tab.py:51
msgid "Save current configuration"
msgstr "保存当前配置"

#: ui/config_tab.py:54
msgid "Load current configuration"
msgstr "加载当前配置"

#: ui/config_tab.py:100
msgid "LLM API Key:"
msgstr "LLM API密钥："

#: ui/config_tab.py:105
msgid "LLM Base URL:"
msgstr "LLM基础网址："

#: ui/config_tab.py:110
msgid "LLM Interface format:"
msgstr "LLM接口格式："

#: ui/config_tab.py:116
msgid "Model Name:"
msgstr "模型名称："

#: ui/config_tab.py:121
msgid "Temperature:"
msgstr "温度："

#: ui/config_tab.py:130
msgid "Max Tokens:"
msgstr "最大令牌："

#: ui/config_tab.py:139
msgid "Timeout (sec):"
msgstr "超时（SEC）："

#: ui/config_tab.py:149 ui/config_tab.py:214
msgid "Test configuration"
msgstr "测试配置"

#: ui/config_tab.py:188
msgid "Embedding API Key:"
msgstr "嵌入API密钥："

#: ui/config_tab.py:193
msgid "Embedding Interface format:"
msgstr "嵌入接口格式："

#: ui/config_tab.py:199
msgid "Embedding Base URL:"
msgstr "嵌入基础网址："

#: ui/config_tab.py:204
msgid "Embedding Model Name:"
msgstr "嵌入型号名称："

#: ui/config_tab.py:209
msgid "Retrieval Top-K:"
msgstr "检索Top-K："

#: ui/config_tab.py:243 ui/main_window.py:104 ui/main_window.py:117
msgid "Fantasy"
msgstr "幻想"

#: ui/config_tab.py:254
msgid "The configuration is loaded."
msgstr "配置已加载。"

#: ui/config_tab.py:256
msgid "Configuration file not found or cannot be read."
msgstr "未找到或无法读取配置文件。"

#: ui/config_tab.py:305
#, python-format
msgid "Configuration saved to %s"
msgstr "配置保存到%s"

#: ui/config_tab.py:306
msgid "The configuration has been saved."
msgstr "配置已保存。"

#: ui/config_tab.py:308
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: ui/config_tab.py:308
msgid "Save configuration failed."
msgstr "保存配置失败。"

#: ui/directory_tab.py:10
msgid "Chapter Blueprint"
msgstr "章蓝图"

#: ui/directory_tab.py:34
msgid "Novel_outline.txt content has been loaded to the editing area. "
msgstr "novel_outline.txt内容已加载到编辑区域。"

#: ui/directory_tab.py:45
msgid "Saved modifications to Novel_outline.txt."
msgstr "保存的修改为novel_outline.txt。"

#: ui/generation_handlers.py:24
msgid "Please select the save file path first"
msgstr "请先选择保存文件路径"

#: ui/generation_handlers.py:43
msgid "Start to generate novel architecture..."
msgstr "开始生成小说架构..."

#: ui/generation_handlers.py:58
msgid ""
"✅ The novel architecture is generated. Please view or edit it in the 'Novel "
"Architecture' tab."
msgstr "✅小说架构已生成。请在“小说架构”选项卡中查看或编辑它。"

#: ui/generation_handlers.py:60
msgid "An error occurred while generating the novel architecture"
msgstr "生成小说架构时发生了错误"

#: ui/generation_handlers.py:83
msgid "Start generating chapter blueprints..."
msgstr "开始生成章节蓝图..."

#: ui/generation_handlers.py:95
msgid ""
"✅ Chapter blueprint generation is completed. Please view or edit it in the "
"'Chapter Blueprint' tab. "
msgstr "✅章蓝图生成已经完成。请在“章节蓝图”选项卡中查看或编辑它。"

#: ui/generation_handlers.py:97
msgid "An error occurred while generating chapter blueprints"
msgstr "生成章节蓝图时发生错误"

#: ui/generation_handlers.py:105 ui/generation_handlers.py:235
#: ui/generation_handlers.py:315 ui/generation_handlers.py:393
msgid "Please configure the save file path first."
msgstr "请先配置保存文件路径。"

#: ui/generation_handlers.py:134
#, python-format
msgid ""
"Generate the draft of the chapter %d: Prepare to generate the request prompt"
" word..."
msgstr "生成第%d章的草稿：准备生成请求提示字..."

#: ui/generation_handlers.py:167
msgid "Current chapter request prompt word (editable)"
msgstr "当前章节请求提示单词（可编辑）"

#: ui/generation_handlers.py:182
msgid "Confirm use"
msgstr "确认使用"

#: ui/generation_handlers.py:184
msgid "Cancel request"
msgstr "取消请求"

#: ui/generation_handlers.py:193
msgid "❌ The user canceled the draft generation request."
msgstr "❌用户取消了草稿生成请求。"

#: ui/generation_handlers.py:196
msgid "Start generating chapter drafts..."
msgstr "开始生成章节草稿..."

#: ui/generation_handlers.py:225
msgid ""
"⚠️ The draft of this chapter failed to be generated or there was no content."
msgstr "⚠️本章的草稿未能生成或没有内容。"

#: ui/generation_handlers.py:227
msgid "An error occurred while generating a chapter draft"
msgstr "生成章节草案时发生错误"

#: ui/generation_handlers.py:257
#, python-format
msgid "Start finalizing Chapter %d..."
msgstr "开始最终确定第%d章 ..."

#: ui/generation_handlers.py:266
msgid "Insufficient word count"
msgstr "单词计数不足"

#: ui/generation_handlers.py:266
#, python-format
msgid ""
"The current chapter word count %d is lower than 80%% of the target word "
"count (%d). Do you want to try to expand it?"
msgstr "当前的章节字数%d低于目标单词计数的80 %%（%d）。您想尝试扩展它吗？"

#: ui/generation_handlers.py:268
msgid "Current chapter words count is: %d "
msgstr "当前章节字数: %d"

#: ui/generation_handlers.py:268
msgid "Expanding chapter content..."
msgstr "扩展章节内容..."

#: ui/generation_handlers.py:286
#, python-format
msgid ""
"✅ Chapter %d has been expended, the current word count is %d, you can do it again if still not enough the word count."
"has been updated). "
msgstr "✅第 %d 章已扩写完成, 当前字数是 %d, 如果你发现还未达到所要求字数, 可以继续扩写。"

#: ui/generation_handlers.py:302
#, python-format
msgid ""
"✅ Chapter %d is finalized (global summary, character status, vector library "
"has been updated). "
msgstr "✅第 %d 章已完成定稿（全局摘要，字符状态，矢量库已更新）。"

#: ui/generation_handlers.py:307
msgid "An error occurred while finalizing the chapter"
msgstr "完成本章时发生错误"

#: ui/generation_handlers.py:334
msgid ""
"⚠️ The current chapter file is empty or does not exist and cannot be "
"reviewed. "
msgstr "⚠️当前章节文件是空的，或者不存在，无法审查。"

#: ui/generation_handlers.py:337
msgid "Begin consistent review..."
msgstr "开始一致的评论..."

#: ui/generation_handlers.py:352
msgid "Review results:"
msgstr "评论结果："

#: ui/generation_handlers.py:355
msgid "An error occurred during review"
msgstr "审查期间发生错误"

#: ui/generation_handlers.py:362
msgid "Select the knowledge base file to import"
msgstr "选择要导入的知识库文件"

#: ui/generation_handlers.py:374
#, python-format
msgid "Start importing knowledge base files: %s"
msgstr "开始导入知识库文件：%s"

#: ui/generation_handlers.py:383
msgid "✅ The knowledge base file import is completed."
msgstr "✅知识库文件导入完成。"

#: ui/generation_handlers.py:385
msgid "An error occurred while importing the knowledge base"
msgstr "导入知识库时发生错误"

#: ui/generation_handlers.py:396
msgid ""
"Are you sure you want to clear the local vector library? This operation is "
"not restored!"
msgstr "您确定要清除本地矢量库吗？该操作没有恢复！"

#: ui/generation_handlers.py:398
msgid "Confirmation"
msgstr "确认"

#: ui/generation_handlers.py:398
msgid ""
"Are you sure you really want to delete all vector data? This operation is "
"not recoverable!"
msgstr "您确定您真的想删除所有向量数据吗？此操作是不可回收的！"

#: ui/generation_handlers.py:401
msgid "The vector library has been cleared."
msgstr "矢量库已被清除。"

#: ui/generation_handlers.py:403
#, python-format
msgid ""
"The vector library cannot be cleared. Please manually delete the vectorstore"
" folder under %s after closing the program. "
msgstr "矢量库无法清除。关闭程序后，请在%s下手动删除矢量店文件夹。"

#: ui/generation_handlers.py:408
msgid "Please set the save file path in the main Tab first"
msgstr "请先在主选项卡中设置保存文件路径"

#: ui/generation_handlers.py:413
msgid "Plot points"
msgstr "情节点"

#: ui/generation_handlers.py:413
msgid "No plot points or conflict records have been generated yet. "
msgstr "尚未生成情节点或冲突记录。"

#: ui/generation_handlers.py:418
msgid "There are currently no recorded plot points or conflicts."
msgstr "当前没有记录的情节点或冲突。"

#: ui/generation_handlers.py:421
msgid "Plot points/unresolved conflict"
msgstr "情节/未解决的冲突"

#: ui/generation_handlers.py:451
msgid "Content has been copied to clipboard successfully!"
msgstr "内容已被成功复制到剪贴板!"

#: ui/generation_handlers.py:453
msgid "Failed to copy content to clipboard: %s"
msgstr "复制到剪贴板失败: %s"

#: ui/main_tab.py:11
msgid "Main Functions"
msgstr "主要功能"

#: ui/main_tab.py:36
msgid "Contents of this chapter (editable)"
msgstr "本章的内容（可编辑）"

#: ui/main_tab.py:51
msgid "Step1. Generate architecture"
msgstr "步骤1.生成体系结构"

#: ui/main_tab.py:59
msgid "Step2. Generate outline"
msgstr "步骤2.生成目录"

#: ui/main_tab.py:67
msgid "Step3. Generate draft"
msgstr "步骤3.生成草稿"

#: ui/main_tab.py:75
msgid "Step4. Final chapter"
msgstr "步骤4.定稿"

#: ui/main_tab.py:82
msgid "Output log (read-only)"
msgstr "输出日志（仅读取）"

#: ui/main_window.py:136
msgid "Novel Generator GUI"
msgstr "AI 小说生成器"

#: ui/novel_params_tab.py:16
msgid "Confirm Language Change"
msgstr "确认语言更改"

#: ui/novel_params_tab.py:16
msgid "The app will be restart if you change the language, are you confirm?"
msgstr "如果您更改语言，该应用程序将重新启动，您是否确认？"

#: ui/novel_params_tab.py:25
msgid "Language:"
msgstr "语言："

#: ui/novel_params_tab.py:30
msgid "Topic:"
msgstr "话题："

#: ui/novel_params_tab.py:38
msgid "Type:"
msgstr "类型："

#: ui/novel_params_tab.py:44
msgid ""
"Chapter counter &\n"
" number of Word per Chapter:"
msgstr ""
"章节及\n"
" 每章的单词数："

#: ui/novel_params_tab.py:48 ui/novel_params_tab.py:70
msgid "Number of Chapter:"
msgstr "章节数量："

#: ui/novel_params_tab.py:52
msgid "Number of words per chapter:"
msgstr "每章的单词数："

#: ui/novel_params_tab.py:59
msgid "Save the path:"
msgstr "保存路径："

#: ui/novel_params_tab.py:65
msgid "Browse..."
msgstr "浏览..."

#: ui/novel_params_tab.py:76
msgid "Guidance in this chapter:"
msgstr "本章的指导："

#: ui/novel_params_tab.py:85
msgid "Core characters:"
msgstr "核心角色："

#: ui/novel_params_tab.py:89
msgid "Key props:"
msgstr "关键道具："

#: ui/novel_params_tab.py:93
msgid "Space coordinates:"
msgstr "空间坐标："

#: ui/novel_params_tab.py:97
msgid "Time pressure:"
msgstr "时间压力："

#: ui/novel_params_tab.py:106
msgid "Consistency review"
msgstr "一致性审查"

#: ui/novel_params_tab.py:109
msgid "Import the knowledge base"
msgstr "导入知识库"

#: ui/novel_params_tab.py:112
msgid "Clear the vector library"
msgstr "清除矢量库"

#: ui/novel_params_tab.py:115
msgid "View the plot points"
msgstr "查看情节点"

#: ui/setting_tab.py:10
msgid "Novel Architecture"
msgstr "小说架构"

#: ui/setting_tab.py:34
#, python-format
msgid "%s content loaded to the editing area."
msgstr "%s的内容加载到编辑区域。"

#: ui/setting_tab.py:39
msgid "Please set the save file path first."
msgstr "请先设置保存文件路径。"

#: ui/setting_tab.py:45
#, python-format
msgid "Modifications to %s have been saved. "
msgstr "对%s的修改已保存。"

#: ui/summary_tab.py:10
msgid "Global Summary"
msgstr "全局摘要"

#: ui/summary_tab.py:34
#, python-format
msgid "Loaded %s into the editing area."
msgstr "将%s加载到编辑区域。"

#: ui/summary_tab.py:45
#, python-format
msgid "Saved modifications to %s."
msgstr "保存的修改为%s。"
